一碗白飯＝兩罐汽水 日日食飯糖尿風險增一成

雖然歐美超重癡肥的比例較高，但亞洲人患二型糖尿病的比例卻比白種人要高，研究指出，亞洲人愛吃白飯可能是原因之一，因一碗白飯可能比含糖汽水更危險。

新加坡健康促進局指出，對西方人而言，糖尿病的主因是超重及含糖飯品，但對癡肥情況較少的亞洲人而言，要打擊糖尿，白飯則是關鍵。

健康促進局行政總裁徐永剛（Zee Yoong Kang）引用哈佛大學研究數據指，如定期每日進食一碟白飯，整體人口患上二型糖尿病的風險會增加11%。加上亞洲人如華人，以白飯為主食，每日進食約4份白飯，相較美國及澳洲人每周進食5份，遠遠為高。

白飯升糖指數高過汽水

一碗白飯的碳水化合物含量，比一罐含糖飲品高上一倍。而白飯的升糖指數亦高於汽水，短粒米如港人愛吃的珍珠米等，其升糖指數達98，家庭常吃的長粒香米，其升糖指數則達78，而汽水則約63。升糖指數愈高，意味着食物消化後會更快化為糖分，令血糖快速升高。

白飯中加上20%的糙米，則可降低16%糖尿風險。（Getty Images）
增加糙米 長粒米代珍珠米

徐永剛表示，局方不是建議停止以飯作為主食，只是希望大眾以更健康的方式吃飯：「我們不需要完全取替現時的進食習慣，只是要增加全穀及糙米的份量。」例如，長粒白米的升糖指數較短粒米為低，會是較健康的選擇，而白飯中加上20%的糙米，則可降低16%糖尿風險。

糖尿病可帶來不少嚴重併發病，包括心臟病、腎衰竭、失明等。據國際糖尿病基金會數字指，糖尿病是已發展國家第四大致命原因，而全球每年有逾300萬人因糖尿病死亡。

（海峽時報／國際糖尿病基金會）

本白飯係又致肥又毫無營養既碳水化合物

遲下應該要食屎先健康

咁要食乜

夜晚唔食飯即刻瘦幾個碼

要返去戰亂果陣食樹皮

白飯中加上20%的糙米，則可降低16%糖尿風險。

徐永剛表示，局方不是建議停止以飯作為主食，只是希望大眾以更健康的方式吃飯：「我們不需要完全取替現時的進食習慣，只是要增加全穀及糙米的份量。」例如，長粒白米的升糖指數較短粒米為低，會是較健康的選擇，而白飯中加上20%的糙米，則可降低16%糖尿風險。

咁係對比起全白飯(100%白飯vs 80%白飯20%糙米)黎講降低16%風險
定係真係由增加變減少?

碳水野唔好一次食咁多
一日分5-6次食

一罐可樂=五碗飯
一碗飯=2罐汽水
可樂=汽水

媽我好亂

意粉，通粉，烏冬

一定要戒飯

識食一定係食飯加埋可樂

根本古代嘅華人社會農業蓬勃，大部份人都喺勞動人口，平時個運動量大，食返白食嚟補充返日常需要嘅能量。依家你打工仔個個日日要ot坐office邊有時間運動，食就照食咁多，咪易有隱疾囉

根本人體構造係預你大多數時候食唔飽

可樂=汽水=飯=0

簡單黎講

運動/勞動時的能量，其實就係來自"糖份轉換"。

運動多，身體係會俾訊號胰臟分泌更多胰島素去加速"糖份轉換過程"。

反之少運動，胰臟習慣工作量，就會偷懶殆工，令到糖份轉換就會慢。

飲汽水當食飯啦屌

吹，繼續吹

白撚痴研究，講到食白飯=食毒藥咁

你個名

資訊流通太勁，好多時糾枉過正，嘩眾取寵

香港人都未必日日都食白飯
相反日本人三餐都白飯連早餐都係

咁日本人呢 都食白飯多

我諗起人體蜈蚣
(經過前面既吸收，後面嗰個應該係糖份最低。)

笑撚死人咩

飯點都有營養過汽水掛

日日飲水的人 死亡率高達十成

加上亞洲人如__，以白_為主食，每日進食約4份白_，相較美國及澳洲人每周進食5份，遠遠為高。

可能可樂係大陸製溝左水呢

本身白米太高糖份啦 你戒飯可以減肥
不過唔小香港人食慣飯 只可以減
以前既米冇咁靚同多 加上零食小 糖尿病都算都市人既病

米粉 米線呢?

笑咗

小小小 小你老母咩

On9

能量得三種來源
碳水化合物 脂肪 蛋白質

主要食碳水化合物=糖尿病
主要食脂肪=心血管疾病
主要食蛋白質=腸道肝腎負荷重 /食到窮

根本食飯呢個飲食習慣就係其中一個點解亞洲人咁細粒既原因, 人地細個唔夠飽就食多d肉同蛋白質, 我地唔夠飽就食多D飯

睇多次內文啦
講緊白米GI太高容易有糖尿呀

全世界最長壽就係香港同日本 怕咩

屌你老母臭閪
成兜飯都咁撚多嗲

所以最緊要都係要飲食均衡同做運動
一味食菜食肉戒碳水化合物減肥又唔做運動果啲一樣會囤積脂肪傷肝傷腎 頂多俾佢屙多啲屎
on9研究黎 食乜嘢過量都係死

無食飯好耐啦
食飯唔健康第一次聽咩

利申：午晚餐各飲2罐可樂

糖份都係惡化糖尿病
唔係糖尿病成因

一出閪門都準備好死啦

其實調返轉頭諗, 要咁長命做咩
有得食就食啦